% !TEX TS-program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\documentclass{resume}
\usepackage{zh_CN-Adobefonts_external} % Simplified Chinese Support using external fonts (./fonts/zh_CN-Adobe/)
% \usepackage{NotoSansSC_external}
% \usepackage{NotoSerifCJKsc_external}
% \usepackage{zh_CN-Adobefonts_internal} % Simplified Chinese Support using system fonts
\usepackage{linespacing_fix} % disable extra space before next section
\usepackage{cite}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble} % suppress displaying page number

\name{Zhang Zongtai}

\basicInfo{
  \email{zzt.nbl@hotmail.com} \textperiodcentered\ 
  \phone{(+86) 139-1860-2041} \textperiodcentered\ 
  \github[firestige]{https://github.com/firestige}}

\section{\faBriefcase\ 项目经历}

\datedsubsection{\textbf{GB28181 Protocol Application Gateway·HuaWei}}{2020.12 -- 2024.6}
\role{Java, Linux}{MDE(Modual Desgin Engineer)}
\begin{onehalfspacing}
作为组内MDE负责质量看护，核心功能设计和开发工作。组织代码评审，技术沙龙，配合主管完成技术梯队构建。
\begin{itemize}
  \item \textbf{主导完成常驻内存消减挑战}，借鉴JEP 254的设计优化编码存储方式，并利用弱引用设计编码复用和缓存机制，最终达成满规格下\textbf{老年代占用缩减50\%}，\textbf{提升系统吞吐量20\%}的目标，获得产品线十佳QCC改进荣誉。
  \item \textbf{利用Reactor模型改造Sip协议收发模块}，并且优化线程调度机制后\textbf{线程占用减少60\%}，业务接口\textbf{响应延迟降低40\%}，获得产品线十佳微重构荣誉并在内部作为优秀案例推广。
  \item \textbf{发起产品全链路日志追踪和分析改进项目。}通过外挂FileBeat、Logstash和ElasticSearch完成日志收集、存储和检索，同时配合Grafana快速实现监控大屏功能。项目在测试集群运行良好，单点问题定位提升效率10\%，填补以往多模块问题追踪和定界依赖手动埋点追踪缺乏工具的空白，提升沟通定位效率40\%。
  \item 配合主管完成模块质量爬坡工作，在组内推行开发者测试理念，完成单元测试废弃、迁移、新增用例约2000条。同时\textbf{利用K6为测试团队开发定制的Sip负载测试工具}，作为领域专家帮助测试人员设计压力测试场景9个。最终达成攻坚目标，获得亮剑奖荣誉。
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}

\datedsubsection{\textbf{机数大材库·机数}}{2018 年3月 -- 2020年11月}
\role{Java, TS}{核心开发者}
\begin{onehalfspacing}
作为核心开发者负责数据挖掘模块与B/S应用设计和开发。
\begin{itemize}
  \item 利用朴素贝叶斯分类器、隐式马尔科夫模型分析全球化学专利文档，挖掘其中的化学反应方程式，为大材库凑齐初始的100万个有机化学反应方程。
  \item 基于Redis搭建化学命名同义词字典库，加速文档分析，缩短分析时间约20\%。并利用flink搭建微批处理流水线，实现化学文档抓取，分析加工，落库自动化流程。
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}

\section{\faUsers\ 工作经历}
\datedsubsection{\textbf{华为} 杭州}{2022年5月 -- 至今}
\role{JAVA开发工程师}{职级：15}

\datedsubsection{\textbf{德科·华为OD} 杭州}{2020年12月 -- 2022年5月}
\role{JAVA开发工程师}{职级：D3}

\datedsubsection{\textbf{合肥机数量子科技有限公司} 合肥}{2018年2月 -- 2020年11月}
\role{JAVA开发工程师}{}

\datedsubsection{\textbf{南京普迪科技实业有限公司} 南京}{2013年3月 -- 2017年1月}
\role{工艺研发工程师}{}

\section{\faCogs\ IT 技能}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 语言运用：Java > python = TypeScript > Go
  \item 熟悉各类设计模式，需求分析方法，对spring、netty和Reactor源码有深入分析，有多个重构案例。
  \item 对CPU缓存机制和JVM有较深入了解，熟悉各种常用算法。
\end{itemize}

\section{\faGraduationCap\  教育背景}
\datedsubsection{\textbf{北京化工大学}, 北京}{2007 -- 2012}
\textit{学士}\ 应用化学

% \section{\faInfo\ 其他}
% % increase linespacing [parsep=0.5ex]
% \begin{itemize}[parsep=0.5ex]
%   \item 技术博客: http://blog.yours.me
%   \item GitHub: https://github.com/username
%   \item 语言: 英语 - 熟练(TOEFL xxx)
% \end{itemize}

\end{document}
